(推到大灣暉入) 到底香港人有冇機會完全脫離中國

香港同中國既經濟既關係 由改革開放開始 鬼佬想食中國市場
香港同香港人既存在 就係班鬼佬同大陸佬做中間人
呢種共生既關係 係外國都會出現 例如未有運動之前
好多海外香港人都係幫華為/中資打工 仲要經常出走新加玻/香港幫老細傾生意
香港境內更加勁 差唔多超過一半人幫緊中資打工
但香港紅得太快 境內既香港人睇黎已經冇得救 所以唔講
但海外香港人如果係從事business / 做開D要靠中資開飯既工
日後有冇機會轉到去其他市場?
因為外國老細個assumption 就係你香港人 都係fucking chinese 你識三種語言 你就係專做呢樣野
同樣既assumption 佢地都係咁睇馬騮國既人
而日後香港人好大機會比馬騮國既人取代
香港人既出路又係如何 日韓台市場係咪咁唔撚掂 應唔應該去學下日文韓文幫補下?
歡迎國際關係專家討論